var prog = [{"id":"99","title":"Tehostemaskeerausn\u00e4yt\u00f6s : N\u00e4in se tehd\u00e4\u00e4n!","day":"2013-07-05","time":"12:00","mins":"120","loc":["Merikaapelihalli"],"people":[{"id":"92","name":"Ari Savonen"}]},{"id":"1","title":"Avajaiset\/Opening Ceremony","day":"2013-07-05","time":"12:00","mins":"60","desc":"Tervetuloa Finnconiin! Welcome to Finncon!","loc":["Pannuhalli"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"18","name":"Jukka Halme"},{"id":"17","name":"Hanna Hakkarainen"},{"id":"10","name":"Aliette de Bodard"},{"id":"65","name":"J. Pekka M\u00e4kel\u00e4"},{"id":"120","name":"Peter Watts"}]},{"id":"6","title":"Short Story Workshop","day":"2013-07-05","time":"13:00","mins":"120","desc":"Suomen tieteis- ja fantasiakirjoittajien kanssa yhteisty\u00f6ss\u00e4 j\u00e4rjestetty kirjoittajapaja englanninkielisen lyhytproosan kirjoittamiseen. Etuk\u00e4teisilmoittautuminen.","loc":["K\u00e4\u00e4mi"],"tags":["In_English","Guests","Kirjoittaminen"],"people":[{"id":"9","name":"Tom Crosshill"},{"id":"10","name":"Aliette de Bodard"}]},{"id":"2","title":"Fantastinen Suomi","day":"2013-07-05","time":"13:00","mins":"60","desc":"Kuinka Suomi toimii tapahtumapaikkana fantasiassa? Kuinka fantastinen Suomi luodaan?","loc":["Pannuhalli"],"people":[{"id":"66","name":"Sini Neuvonen (PJ)"},{"id":"88","name":"Annukka Salama"},{"id":"86","name":"Elina Rouhiainen"},{"id":"112","name":"Maria Turtschaninoff"}]},{"id":"4","title":"Hugo Awards 2013","day":"2013-07-05","time":"13:00","mins":"60","desc":"The traditional dissection of this year\u2019s Hugo Award nominees. Who should have been on the ballot, who should win and who will win?","loc":["Puristamo"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"57","name":"Marianna Leikomaa (PJ)"},{"id":"18","name":"Jukka Halme"},{"id":"64","name":"Cheryl Morgan"},{"id":"75","name":"Tommy Persson"}]},{"id":"3","title":"Fysiikka sanoo p\u00f6\u00f6","day":"2013-07-05","time":"13:00","mins":"60","desc":"Pienimuotoisia fysiikan demoja - j\u00e4nni\u00e4 arkip\u00e4iv\u00e4n asioita.","loc":["Valssaamo"],"tags":["Tiede"],"people":[{"id":"21","name":"Ilkka Hendolin"}]},{"id":"5","title":"Palkintojenjako: T\u00e4htivaeltaja-kirjoituskilpailu","day":"2013-07-05","time":"13:00","mins":"60","desc":"T\u00e4n\u00e4 vuonna T\u00e4htivaeltaja-lehden kirjoituskilpailun teemana oli \u201cT\u00e4htivaeltaja\u201d.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["Kirjoittaminen"],"people":[{"id":"32","name":"Toni Jerrman"},{"id":"58","name":"Anne Leinonen"}]},{"id":"7","title":"H\u00f6yrypunkkia!","day":"2013-07-05","time":"14:00","mins":"60","desc":"Mit\u00e4 on suomalainen h\u00f6yrypunk ja millaiseksi se on kehittym\u00e4ss\u00e4? Miksi steampunk-kirjallisuus ei ennen viime vuotta ottanut tulta alleen Suomessa ja miksi se on juuri nyt niin suosittua?","loc":["Pannuhalli"],"people":[{"id":"16","name":"Magdalena Hai (PJ)"},{"id":"28","name":"Boris Hurtta"},{"id":"46","name":"Siri Kolu"},{"id":"62","name":"JS Meresmaa"}]},{"id":"8","title":"Valtaistuinpeli","day":"2013-07-05","time":"14:00","mins":"60","desc":"Haastateltavana Tulen ja J\u00e4\u00e4n laulun suomentaja Satu Hlinovsky. Varoitus: saattaa sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 spoilereita tv-sarjaan ja kirjoihin.","loc":["Puristamo"],"tags":["Suomentaminen"],"people":[{"id":"66","name":"Sini Neuvonen"},{"id":"26","name":"Satu Hlinovsky"}]},{"id":"9","title":"Satujen uudelleentuleminen","day":"2013-07-05","time":"14:00","mins":"60","desc":"Perinteisten satujen henkil\u00f6t el\u00e4v\u00e4t edelleen elokuvissa, tv-sarjoissa ja kirjoissa. Miksi Lumikki, Ruusunen, Hannu ja Kerttu jaksavat kiinnostaa?","loc":["Valssaamo"],"people":[{"id":"83","name":"Marika Riikonen (PJ)"},{"id":"94","name":"Tanja Sihvonen"},{"id":"96","name":"Salla Simukka"}]},{"id":"10","title":"Pelien k\u00e4sikirjoittamisesta","day":"2013-07-05","time":"14:00","mins":"60","desc":"Mit\u00e4 on pelik\u00e4sikirjoittaminen ja miten se eroaa muusta mediasta? Voi peliss\u00e4 olla hyv\u00e4 tarina? Ovatko kaikki lisenssipelit todellakin surkeita? Tarinaa pelik\u00e4sikirjoittamisesta runsain esimerkein ja anekdootein.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["Kirjoittaminen","Pelit"],"people":[{"id":"45","name":"Arto Koistinen"}]},{"id":"94","title":"J. Pekka M\u00e4kel\u00e4n lukupiiri","day":"2013-07-05","time":"15:00","mins":"90","desc":"Fantasiakirjallisuuden lukupiiri kokoontuu Finnconissa vieraanaan J. Pekka M\u00e4kel\u00e4. Kokoontumiskerralla keskustellaan M\u00e4kel\u00e4n tieteisromaanista Karsta. Kaikki kirjan lukeneet ovat tervetulleita keskustelemaan siit\u00e4 kirjailijan ja osallistujien kanssa. Pasilan kirjastossa toimiva lukupiiri jatkuu syksyll\u00e4!","loc":["Fandom lounge"],"tags":["Guests"],"people":[{"id":"65","name":"J. Pekka M\u00e4kel\u00e4"},{"id":"127","name":"Matti J\u00e4rvinen"}]},{"id":"15","title":"Raapalety\u00f6paja- kaikki mit\u00e4 olet aina halunnut tiet\u00e4\u00e4 raapaleista","day":"2013-07-05","time":"15:00","mins":"180","desc":"Raapaleiden historia, \"filosofia\" ja kirjoittamisen haasteet. Omakohtaisia kokemuksista lyhytnovellien kirjoittamisesta. Osallistujat kirjoittavat raapaleen joko omasta tai annetusta ideasta. Aikataulu: 45 min. alustus, 45 min. kirjoittamista ja tekstien lukemista.","loc":["K\u00e4\u00e4mi"],"tags":["Kirjoittaminen"],"people":[{"id":"28","name":"Boris Hurtta"},{"id":"41","name":"Jussi Katajala"},{"id":"54","name":"Mixu Lauronen"},{"id":"97","name":"Tarja Sipil\u00e4inen"},{"id":"104","name":"Shimo Suntila"}]},{"id":"11","title":"Suvaitsevaisuutta!","day":"2013-07-05","time":"15:00","mins":"60","desc":"Mihin asenteisiin scifi-n\u00f6rtit t\u00f6rm\u00e4\u00e4v\u00e4t mundisten maailmassa? Ent\u00e4 uskallammeko olla t\u00e4ysill\u00e4 omia itsej\u00e4mme my\u00f6sk\u00e4\u00e4n muuten samanhenkisten parissa? Onko fandom-yhteis\u00f6 suvaitsevaisuuden paratiisi vai l\u00f6ytyyk\u00f6 keskuudestamme salattuja ennakkoluuloja?","loc":["Pannuhalli"],"tags":["Fandom"],"people":[{"id":"91","name":"Tuomas Saloranta (PJ)"},{"id":"8","name":"Kielo Blomqvist"},{"id":"19","name":"Aino Harvola"},{"id":"24","name":"Irma Hirsj\u00e4rvi"},{"id":"104","name":"Shimo Suntila"}]},{"id":"12","title":"Guest of Honour Interview: Peter Watts","day":"2013-07-05","time":"15:00","mins":"60","desc":"Hannu Blommila interviews Peter Watts.","loc":["Puristamo"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"7","name":"Hannu Blommila"},{"id":"120","name":"Peter Watts"}]},{"id":"13","title":"Efekti- ja tehostemaskeeraus","day":"2013-07-05","time":"15:00","mins":"60","desc":"Luennossa esitell\u00e4\u00e4n kuinka teet halvalla materiaaleja ja mit\u00e4 muuta tarvitsee tiet\u00e4\u00e4 osien askartelusta.","loc":["Valssaamo"],"people":[{"id":"92","name":"Ari Savonen"}]},{"id":"14","title":"Fantastik p\u00e5 b\u00e5da sidor av \u00d6stersj\u00f6n","day":"2013-07-05","time":"15:00","mins":"60","desc":"Deltagarna byter erfarenheter som fantastikf\u00f6rfattare p\u00e5 b\u00e5da sidor om \u00d6stersj\u00f6n.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["P\u00e5_svenska","Guests"],"people":[{"id":"112","name":"Maria Turtschaninoff (PJ)"},{"id":"12","name":"Sara B. Elfgren"},{"id":"102","name":"Mats Strandberg"},{"id":"107","name":"Hannele Mikaela Taivassalo"},{"id":"109","name":"Karin Tidbeck"}]},{"id":"16","title":"Voi Jeesus Kristus!","day":"2013-07-05","time":"16:00","mins":"60","desc":"Sarjakuvantekij\u00e4 Petri Hiltusella on asiaa uskonnosta.","loc":["Pannuhalli"],"people":[{"id":"23","name":"Petri Hiltunen"}]},{"id":"17","title":"Writers' Choice","day":"2013-07-05","time":"16:00","mins":"60","desc":"What kind of choices do we make when writing and living as writers? Who do we write for and why?","loc":["Puristamo"],"tags":["In_English","Guests","Kirjoittaminen"],"people":[{"id":"22","name":"Saara Henriksson (PJ)"},{"id":"12","name":"Sara B. Elfgren"},{"id":"105","name":"Miina Supinen"},{"id":"102","name":"Mats Strandberg"},{"id":"106","name":"Caitlin Sweet"}]},{"id":"18","title":"Viinapullo ja korttipakka","day":"2013-07-05","time":"16:00","mins":"60","desc":"Scifin ja fantasian asemasta yleisiss\u00e4 kirjastoissa keskustelevat alan ammattilaiset, jotka eiv\u00e4t pelk\u00e4\u00e4 tunnustautua scifi-faneiksi, vaikka saisivatkin osakseen ihmettely\u00e4.","loc":["Valssaamo"],"people":[{"id":"37","name":"Pasi Karppanen (PJ)"},{"id":"36","name":"Matti Karjalainen"},{"id":"42","name":"Markku Kesti"},{"id":"66","name":"Sini Neuvonen"}]},{"id":"19","title":"Mitt liv som fantastikforskare","day":"2013-07-05","time":"16:00","mins":"60","desc":"Stefan Ekman har doktorerat vid Lunds universitet med en avhandling om fantasylitteratur, har \u00e4ven arbetat som \u00f6vers\u00e4ttare och \u00e4r ansvarig f\u00f6r fantasysektionen inom The International Association of the Fantastic in the Arts (IAFA).","loc":["Watti-Kela"],"tags":["P\u00e5_svenska","Guests","Tiede"],"people":[{"id":"11","name":"Stefan Ekman"}]},{"id":"20","title":"J. Pekka lausuu ja laulaa baritonikitaran ja efektilaitteiden s\u00e4estyksell\u00e4","day":"2013-07-05","time":"17:00","mins":"60","desc":"Mit\u00e4 otsikko sanoo.","loc":["Pannuhalli"],"tags":["Guests","Musiikki"],"people":[{"id":"65","name":"J. Pekka M\u00e4kel\u00e4"}]},{"id":"21","title":"Doctor Who\u2019s 7th Season, The Promise and Fall of","day":"2013-07-05","time":"17:00","mins":"60","desc":"How was the last season of Doctor Who? What were the expectations and how were they met? What should we expect from November 23rd?","loc":["Puristamo"],"tags":["In_English","Guests","Elokuvat_TV"],"people":[{"id":"55","name":"Kristoffer Lawson (PJ)"},{"id":"32","name":"Toni Jerrman"},{"id":"71","name":"Nene Ormes"},{"id":"108","name":"Henna Teitto"},{"id":"121","name":"Elisa Wiik"}]},{"id":"22","title":"eKirja: Piraatin paratiisi vai virtsatietulehdus","day":"2013-07-05","time":"17:00","mins":"60","desc":"Aiheena tekij\u00e4noikeudet ja niist\u00e4 edelleen riist\u00e4ytyv\u00e4t ajatukset.","loc":["Valssaamo"],"people":[{"id":"56","name":"Kimmo Lehtonen (PJ)"},{"id":"1","name":"Jussi Ahlroth"},{"id":"100","name":"Markku Soikkeli"},{"id":"133","name":"Kaj Sotala"}]},{"id":"23","title":"Finlandsvensk fantastik? Ja tack!","day":"2013-07-05","time":"17:00","mins":"60","desc":"Fyra finlandssvenska f\u00f6rfattare presenterar sina senaste b\u00f6cker och diskuterar f\u00f6rfattarskap \u00f6verlag.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["P\u00e5_svenska"],"people":[{"id":"84","name":"Ben Roimola (PJ)"},{"id":"14","name":"Mia Franck"},{"id":"107","name":"Hannele Mikaela Taivassalo"},{"id":"112","name":"Maria Turtschaninoff"},{"id":"122","name":"Jenny Wiik"}]},{"id":"24","title":"Jyrk\u00e4s - hevirokkia s\u00e4hk\u00f6kanteleella","day":"2013-07-05","time":"18:00","mins":"60","desc":"Reipashenkist\u00e4 musisointia tuolla raskaan metallin olennaisimmalla instrumentilla - kanteleella! Samalla julkistetaan Jyrk\u00e4ksen kirjoittaman Oivas Rep\u00e4nen -\u00e4\u00e4nikirjasarjan ensimm\u00e4inen osa. Kalevalaista miekkaa ja magiaa!","loc":["Pannuhalli"],"tags":["Musiikki"],"people":[{"id":"34","name":"Juha Jyrk\u00e4s"}]},{"id":"25","title":"Guest of Honour Interview: Aliette de Bodard","day":"2013-07-05","time":"18:00","mins":"60","desc":"Tom Crosshill interviews Aliette de Bodard","loc":["Puristamo"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"9","name":"Tom Crosshill"},{"id":"10","name":"Aliette de Bodard"}]},{"id":"26","title":"Palkintojenjako: Elisa Kirja kirjoituskilpailu","day":"2013-07-05","time":"18:00","mins":"60","desc":"Elisa-kirjan ja Finncon 2013 kirjoituskilpailun palkintojenjako. Kilpailun teemana oli Vastavoimat.","loc":["Valssaamo"],"tags":["Kirjoittaminen"],"people":[{"id":"17","name":"Hanna Hakkarainen"},{"id":"43","name":"Elisa Kirja"}]},{"id":"27","title":"Gone but not Forgotten","day":"2013-07-05","time":"18:00","mins":"60","desc":"Harry Harrison, Boris Strugatsky, Gerry Anderson, Harry Harryhausen. How these and other creators we have lost within a year have shaped our imaginations.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["In_English"],"people":[{"id":"18","name":"Jukka Halme (PJ)"},{"id":"23","name":"Petri Hiltunen"},{"id":"61","name":"Dave McCarty"},{"id":"84","name":"Ben Roimola"}]},{"id":"28","title":"On Writing","day":"2013-07-06","time":"10:00","mins":"60","desc":"The Guests of Honour talk about the Art of Writing.","loc":["Pannuhalli"],"tags":["In_English","Guests","Kirjoittaminen"],"people":[{"id":"9","name":"Tom Crosshill (PJ)"},{"id":"10","name":"Aliette de Bodard"},{"id":"120","name":"Peter Watts"},{"id":"65","name":"J. Pekka M\u00e4kel\u00e4"}]},{"id":"29","title":"Kirjavinkkausta v\u00e4h\u00e4n nuoremmille","day":"2013-07-06","time":"10:00","mins":"60","desc":"Kirjavinkkareilta kuulet parhaat lukuvinkit! Scifi\u00e4, fantasiaa, kauhua ja sarjakuvaa 10-15 -vuotiaille.","loc":["Puristamo"],"people":[{"id":"15","name":"Pia G\u00f6\u00f6s"},{"id":"42","name":"Markku Kesti"},{"id":"36","name":"Matti Karjalainen"}]},{"id":"30","title":"Kadonneen maan lauluja","day":"2013-07-06","time":"10:00","mins":"60","desc":"Musiikkia Keski-Maa roolipelist\u00e4 (KERP)","loc":["Valssaamo"],"tags":["Pelit","Musiikki"],"people":[{"id":"110","name":"Anni Tolvanen"}]},{"id":"31","title":"Nordiska science fiction- och fantasyfilmer - inte bara Iron Sky","day":"2013-07-06","time":"10:00","mins":"60","desc":"Filmforskare Sofia Sj\u00f6 presenterar sina favoriter bland nordiska fantastikfilmer.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["P\u00e5_svenska","Elokuvat_TV"],"people":[{"id":"99","name":"Sofia Sj\u00f6"}]},{"id":"32","title":"Suomen tieteis- ja fantasiakirjoittajat ry:n miitti \/ Spekulatiiviset kaavat","day":"2013-07-06","time":"11:00","mins":"120","desc":"Tommi V\u00e4nni alustaa aiheesta \u201cSpekulatiiviset kaavat\u201d klo 12 alkaen. Tule tutustumaan kirjoittamisen harrastamiseen. Kaikille avoin tilaisuus.","loc":["K\u00e4\u00e4mi"],"tags":["Kirjoittaminen"],"people":[{"id":"119","name":"Tommi V\u00e4nni"}]},{"id":"33","title":"Kosmos on laaja","day":"2013-07-06","time":"11:00","mins":"60","desc":"Hyv\u00e4n fiktion rajoittimena ovat valitettavan usein tieteelliset faktat, mutta niit\u00e4 voidaan kiert\u00e4\u00e4 sopivalla teknobabblella, muukalaisten laitteilla tai jopa silkalla eeppisyydell\u00e4. Esitelm\u00e4ss\u00e4 pohditaan, miten avaruusmatkustamisen tunnettuihin fysikaalisiin rajoitteisiin, kuten et\u00e4isyyksiin, nopeuteen, painovoimaan, s\u00e4teilyyn tai aikaan suhtaudutaan er\u00e4iss\u00e4 animeteoksissa.","loc":["Pannuhalli"],"tags":["Anime"],"people":[{"id":"53","name":"Mikko Lammi"}]},{"id":"34","title":"Question of YA","day":"2013-07-06","time":"11:00","mins":"60","desc":"Why YA? What is YA nowadays? Why is it so popular right now? For whom is it meant? Where is it going to? What next?","loc":["Puristamo"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"12","name":"Sara B. Elfgren"},{"id":"16","name":"Magdalena Hai"},{"id":"49","name":"Jukka Laajarinne"},{"id":"102","name":"Mats Strandberg"},{"id":"112","name":"Maria Turtschaninoff"}]},{"id":"35","title":"eBooks: The point of view from a bookseller and a consumer","day":"2013-07-06","time":"11:00","mins":"60","desc":"World has changed, but is it for the better or worse? How has the digital revolution fared and how easy epublishing actually is?","loc":["Valssaamo"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"64","name":"Cheryl Morgan (PJ)"},{"id":"75","name":"Tommy Persson"},{"id":"71","name":"Nene Ormes"},{"id":"78","name":"Sari Polvinen"}]},{"id":"36","title":"Fr\u00e5n fiktion till verklighet - fans under luppen","day":"2013-07-06","time":"11:00","mins":"60","desc":"Hur ser en forskare p\u00e5 fans? Jakob L\u00f6fgren forskar inom folkloristik vid \u00c5bo Akademi h\u00e4r tar han en n\u00e4rmare titt p\u00e5 oss fans och allt det vi h\u00e5ller p\u00e5 med fr\u00e5n cosplay till filks\u00e5nger.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["P\u00e5_svenska","Tiede","Fandom"],"people":[{"id":"60","name":"Jakob L\u00f6fgren"}]},{"id":"37","title":"Triumph Through Incompetence (Guest of Honor Speech: Peter Watts)","day":"2013-07-06","time":"12:00","mins":"60","desc":"Peter Watts talks about Blindsight: how he researched and wrote it, and how the sequel is coming along.","loc":["Pannuhalli"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"120","name":"Peter Watts"}]},{"id":"88","title":"Otakut ja tavallinen kansa, raja kahden maailman v\u00e4lill\u00e4","day":"2013-07-06","time":"12:00","mins":"60","desc":"Kun manga ja anime fandom kohtaa jalkapallokerhon tulee auttamatta erimielisyyksi\u00e4. N\u00e4itten erimielisyyksien syit\u00e4 kuitenkin miettii varmasti itse kukin. Miss\u00e4 kulkee raja kahden maailman v\u00e4lill\u00e4 vai kulkeeko ollenkaan.","loc":["Puristamo"],"tags":["Fandom","Anime"],"people":[{"id":"125","name":"Heta Kontinen"}]},{"id":"38","title":"Nelj\u00e4 mestarietsiv\u00e4\u00e4","day":"2013-07-06","time":"12:00","mins":"60","desc":"Onko Jeremy Brett ollut sinulle aina se ainoa ja oikea Sherlock Holmes? Oletko syd\u00e4melt\u00e4si enemm\u00e4n Cumberbitch vai elementaristi? Kolahtavatko sinuun Guy Ritchien toiminnant\u00e4ytteiset etsiv\u00e4leffat? Nelj\u00e4 mestarietsiv\u00e4\u00e4 on paneeli, jossa nelj\u00e4n televisio- ja elokuvasovituksen puolustajat ottavat yhteen. Spoilerivaroitus!","loc":["Valssaamo"],"tags":["Elokuvat_TV"],"people":[{"id":"52","name":"Suvi Laine (PJ)"},{"id":"20","name":"Tiia Helenius"},{"id":"38","name":"Elina Karvo"},{"id":"74","name":"Sara Palin"},{"id":"118","name":"Annina V\u00e4lim\u00e4ki"}]},{"id":"39","title":"Skymningszonen mellan vetenskap och magi","day":"2013-07-06","time":"12:00","mins":"60","desc":"Vetenskapsredakt\u00f6r och sf-fan Marcus Rosenlund ber\u00e4ttar om vetenskap som n\u00e4rmar sig science fiction.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["P\u00e5_svenska","Tiede"],"people":[{"id":"85","name":"Marcus Rosenlund"}]},{"id":"90","title":"Kaffeeklatsch: J. Pekka M\u00e4kel\u00e4","day":"2013-07-06","time":"13:00","mins":"60","loc":["Fandom lounge"],"tags":["Guests"],"people":[{"id":"65","name":"J. Pekka M\u00e4kel\u00e4"}]},{"id":"44","title":"Palkintojenjako: Nova-kirjoituskilpailu","day":"2013-07-06","time":"13:00","mins":"60","desc":"Nova on aloitteleville kirjoittajille suunnattu palautteellinen science fiction- ja fantasianovellien kirjoituskilpailu. Kilpailun tarkoituksena on auttaa osallistujia kehittym\u00e4\u00e4n kirjoittajina ja nostaa sf\/f-kirjoittajakentt\u00e4\u00e4n uusia nimi\u00e4. Vuonna 2013 kilpailu j\u00e4rjestet\u00e4\u00e4n jo 14. kerran.","loc":["K\u00e4\u00e4mi"],"tags":["Kirjoittaminen"],"people":[{"id":"73","name":"Leila Paananen"}]},{"id":"97","title":"Nimikirjoitustilaisuus: Peter Watts","day":"2013-07-06","time":"13:00","mins":"30","loc":["Myyntialue"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"120","name":"Peter Watts"}]},{"id":"40","title":"Tuhoa turha tuote -huutokauppa","day":"2013-07-06","time":"13:00","mins":"60","desc":"Luvassa j\u00e4lleen erilainen huutokauppa. Tarjoamme Teille ainutlaatuisen mahdollisuuden samanaikaisesti tukea hyv\u00e4ntekev\u00e4isyytt\u00e4, p\u00e4\u00e4st\u00e4 eroon karmeimmasta kr\u00e4\u00e4s\u00e4st\u00e4nne ja katsoa nauttien kun se m\u00e4iskit\u00e4\u00e4n lekalla tuusan nuuskaksi. Olennaisinta on, ett\u00e4 huutaessa pit\u00e4\u00e4 mainita haluaako tuhota vai s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4 tuotteen. Ryhm\u00e4n\u00e4 huutaminen on sallittua ja jopa kannatettavaa.","loc":["Pannuhalli"],"people":[{"id":"5","name":"Eemeli Aro"},{"id":"39","name":"Timo-Jussi H\u00e4m\u00e4l\u00e4inen"}]},{"id":"41","title":"SF as Metaphor","day":"2013-07-06","time":"13:00","mins":"60","desc":"A common school of thought holds that SF should explore real-world problems using SFnal devices as metaphors. What are the strengths of this approach? Does this approach limit SF as a genre? What are some other purposes of good SF?","loc":["Puristamo"],"tags":["In_English","Guests","Tiede"],"people":[{"id":"9","name":"Tom Crosshill (PJ)"},{"id":"10","name":"Aliette de Bodard"},{"id":"11","name":"Stefan Ekman"},{"id":"100","name":"Markku Soikkeli"}]},{"id":"42","title":"Kysy hiukkaskosmologilta","day":"2013-07-06","time":"13:00","mins":"60","desc":"Mit\u00e4 olet aina halunnut tiet\u00e4\u00e4 maailmankaikkeuden laajenemisesta, Higgsin bosonista, neutriinoista ja kvanttifysiikasta. Yliopistonlehtori Syksy R\u00e4s\u00e4nen vastaa kysymyksiin.","loc":["Valssaamo"],"tags":["Tiede"],"people":[{"id":"44","name":"Marko Kivel\u00e4"},{"id":"87","name":"Syksy R\u00e4s\u00e4nen"}]},{"id":"43","title":"Engelsfors ABC","day":"2013-07-06","time":"13:00","mins":"60","desc":"Vad \u00e4r Engelsfors f\u00f6r en plats och varf\u00f6r har Engelsforstrilogin blivit s\u00e5 popul\u00e4r? Sara och Mats ber\u00e4ttar allt du kan t\u00e4nkas vilja veta om historien bakom Engelsfors, b\u00f6ckerna,  seriealbumet och filmprojektet.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["P\u00e5_svenska","Guests"],"people":[{"id":"3","name":"Jessica Andersin (M)"},{"id":"12","name":"Sara B. Elfgren"},{"id":"102","name":"Mats Strandberg"}]},{"id":"103","title":"Doctor Who fan meet","day":"2013-07-06","time":"14:00","mins":"60","desc":"Tule tapaamaan muita Who-faneja ja keskustelemaan sarjasta.","loc":["Fandom lounge"],"tags":["Elokuvat_TV","Miitit"]},{"id":"53","title":"Livek\u00e4\u00e4nt\u00e4mist\u00e4","day":"2013-07-06","time":"14:00","mins":"60","desc":"T\u00e4htivaeltaja- ja T\u00e4htifantasia-palkittu suomentaja Johanna Vainikainen-Uusitalo ty\u00f6skentelee uuden k\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen parissa.","loc":["K\u00e4\u00e4mi"],"tags":["Suomentaminen"],"people":[{"id":"115","name":"Johanna Vainikainen-Uusitalo"}]},{"id":"98","title":"Nimikirjoitustilaisuus: J. Pekka M\u00e4kel\u00e4","day":"2013-07-06","time":"14:00","mins":"30","loc":["Myyntialue"],"tags":["Guests"],"people":[{"id":"65","name":"J. Pekka M\u00e4kel\u00e4"}]},{"id":"45","title":"Scifi ja oudot petikumppanit","day":"2013-07-06","time":"14:00","mins":"60","desc":"Voiko spekulatiivisella fiktiolla manipuloida ihmisi\u00e4?","loc":["Pannuhalli"],"people":[{"id":"40","name":"Vesa Kataisto (PJ)"},{"id":"31","name":"Pertti Jarla"},{"id":"35","name":"Jami J\u00e4rvinen"}]},{"id":"46","title":"Building the City & the City","day":"2013-07-06","time":"14:00","mins":"60","desc":"This talk will discuss how China Mi\u00e9ville's 2009 novel The City & The City guides its readers to imaginatively construct the fictional space in which the story moves. How does the novel tell you about things that the narrator cannot see? And how does it push the limits of what our mind's regular functions can cope with?","loc":["Puristamo"],"tags":["In_English","Tiede"],"people":[{"id":"77","name":"Merja Polvinen"}]},{"id":"47","title":"Palkintojenjako: Atorox 2013","day":"2013-07-06","time":"14:00","mins":"60","desc":"Turun Science Fiction Seura palkitsee viime vuoden parhaan kotimaisen science fiction -novellin.","loc":["Valssaamo"],"tags":["Kirjoittaminen"],"people":[{"id":"101","name":"Nadja Sokura"}]},{"id":"48","title":"Reading & interview: Karin Tidbeck","day":"2013-07-06","time":"14:00","mins":"60","desc":"Crawford award winning author Karin Tidbeck reads.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"109","name":"Karin Tidbeck"},{"id":"84","name":"Ben Roimola"}]},{"id":"52","title":"Reading & Interview: Tom Crosshill","day":"2013-07-06","time":"15:00","mins":"60","desc":"Nebula Award Nominee Tom Crosshill reads.","loc":["K\u00e4\u00e4mi"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"9","name":"Tom Crosshill"},{"id":"18","name":"Jukka Halme"}]},{"id":"49","title":"Radio Messages to Distant Galaxies","day":"2013-07-06","time":"15:00","mins":"120","desc":"Launch of Risto Isom\u00e4ki\u2019s book and a panel about the subject.","loc":["Pannuhalli"],"tags":["In_English","Guests","Tiede"],"people":[{"id":"29","name":"Risto Isom\u00e4ki (PJ)"},{"id":"120","name":"Peter Watts"},{"id":"69","name":"Sakari Nummila"}]},{"id":"50","title":"Seksuaali- ja sukupuoliv\u00e4hemmist\u00f6t SF-kirjallisuudessa","day":"2013-07-06","time":"15:00","mins":"60","desc":"Panelistit pohtivat mm. miten kirjailijat kuvaavat LGBT-hahmoja ja heid\u00e4n asemaansa kuvitteellisissa yhteiskunnissa, mit\u00e4 muutoksia t\u00e4ss\u00e4 on viime vuosina tapahtunut ja mille yleis\u00f6ille kirjoja kirjoitetaan. Panelistit my\u00f6s esittelev\u00e4t omia suosikkejaan ja inhokkejaan.","loc":["Puristamo"],"people":[{"id":"57","name":"Marianna Leikomaa (PJ)"},{"id":"59","name":"Elli Lepp\u00e4"},{"id":"78","name":"Sari Polvinen"}]},{"id":"51","title":"Julkistamistilaisuus: \u201cTer\u00e4slilja : Iso Pipi\u201d ja \u201cKapteeni Hyperventilaattorimies\u201d -albumi","day":"2013-07-06","time":"15:00","mins":"60","desc":"Suomen omat supersankarit Ter\u00e4slilja ja Kapteeni Hyperventilaattorimies seikkailevat uusissa julkaisuissa.","loc":["Valssaamo"],"people":[{"id":"32","name":"Toni Jerrman (PJ)"},{"id":"23","name":"Petri Hiltunen"},{"id":"70","name":"Pekka Manninen"},{"id":"123","name":"Anssi Rauhala"},{"id":"124","name":"Markku Uusitalo"}]},{"id":"100","title":"Filmej\u00e4, filmer, films","day":"2013-07-06","time":"15:00","mins":"180","desc":"Independent films for Saturday evening: Klo 15\u201317 Star Wreck 2pi + making of + a talk with Timo Vuorensola and Pete Vesterbacka, klo 17\u201319 Season of the Villain, klo 19\u201319:30 Place to stay.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["In_English","Elokuvat_TV"]},{"id":"91","title":"Kaffeeklatsch: Sara B. Elfgren & Mats Strandberg","day":"2013-07-06","time":"16:00","mins":"60","loc":["Fandom lounge"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"12","name":"Sara B. Elfgren"},{"id":"102","name":"Mats Strandberg"}]},{"id":"102","title":"NoFF Meeting","day":"2013-07-06","time":"16:00","mins":"60","desc":"The Nordic Fan Fund meeting \u2013 all interested parties welcome, including, but not limited to, current, former or future NoFFs (in any and all Nordic countries).","loc":["Fandom lounge"],"tags":["In_English","Fandom"]},{"id":"56","title":"Palkintojenjako: T\u00e4htifantasiavarjoraati","day":"2013-07-06","time":"16:00","mins":"60","desc":"Varjoraati ja palkintojenjako","loc":["K\u00e4\u00e4mi"],"people":[{"id":"48","name":"Aleksi Kuutio"}]},{"id":"54","title":"Speculative TV series","day":"2013-07-06","time":"16:00","mins":"60","desc":"Introspective and stimulating panel discussion on the merits and virtues of some brand new and truly unseen TV series of speculative nature.","loc":["Puristamo"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"5","name":"Eemeli Aro (PJ)"},{"id":"87","name":"Syksy R\u00e4s\u00e4nen"},{"id":"109","name":"Karin Tidbeck"},{"id":"106","name":"Caitlin Sweet"}]},{"id":"55","title":"Queer, queerimpi, X-Men","day":"2013-07-06","time":"16:00","mins":"60","desc":"Oletko kertonut vanhemmillesi olevasi mutantti? Luvassa X-Men-elokuvien tarkastelua sateenkaarin\u00e4k\u00f6kulmasta. Onko X-Men queer ja mit\u00e4 merkityst\u00e4 sill\u00e4 on?","loc":["Valssaamo"],"tags":["Elokuvat_TV"],"people":[{"id":"118","name":"Annina V\u00e4lim\u00e4ki"}]},{"id":"92","title":"Kaffeeklatsch: Aliette de Bodard","day":"2013-07-06","time":"17:00","mins":"60","loc":["Fandom lounge"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"10","name":"Aliette de Bodard"}]},{"id":"63","title":"East Is Calling - State of Modern Russian SFF","day":"2013-07-06","time":"17:00","mins":"60","desc":"Are you familiar with the works the great Strugatski brothers but don\u00b4t know anything about Max Frey or Dmitri Glukhovsky? If that is the case maybe you should update your information on modern Russian science fiction and fantasy","loc":["K\u00e4\u00e4mi"],"tags":["In_English"],"people":[{"id":"111","name":"Andrey Malyshkin"},{"id":"128","name":"Ivan Sennikov"}]},{"id":"57","title":"Bimbopaneeli: El\u00e4m\u00e4n tosiasiat (K-18)","day":"2013-07-06","time":"17:00","mins":"60","desc":"Totuudet el\u00e4m\u00e4st\u00e4, jotka scifi ja internet ovat meille opettaneet.","loc":["Pannuhalli"],"people":[{"id":"33","name":"Mari-Pilvi Junikka (PJ)"},{"id":"6","name":"Saija Aro"},{"id":"25","name":"Senja Hirsj\u00e4rvi"},{"id":"80","name":"Pauliina Putkonen"}]},{"id":"58","title":"Kunniavierashaastattelu: J. Pekka M\u00e4kel\u00e4","day":"2013-07-06","time":"17:00","mins":"60","desc":"Shimo Suntila haastattelee kunniavieras J. Pekka M\u00e4kel\u00e4\u00e4","loc":["Puristamo"],"tags":["Guests"],"people":[{"id":"104","name":"Shimo Suntila"},{"id":"65","name":"J. Pekka M\u00e4kel\u00e4"}]},{"id":"59","title":"So, You Want to Organize a Worldcon?","day":"2013-07-06","time":"17:00","mins":"60","desc":"Helsinki is bidding to organize the biggest fandom-organized literary extravaganza in SF. in 2015. Come along hear about the bid and Worldcon in general.","loc":["Valssaamo"],"tags":["In_English","Fandom"],"people":[{"id":"5","name":"Eemeli Aro"},{"id":"61","name":"Dave McCarthy"}]},{"id":"60","title":"Kim Jest Arvid Pekon?","day":"2013-07-06","time":"18:00","mins":"60","desc":"Karin Tidbeck presents Patrik Eliasson\u2019s polish-swedish short film based on her short story \u201cWho Is Arvid Pekon\u201d","loc":["K\u00e4\u00e4mi"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"109","name":"Karin Tidbeck"}]},{"id":"61","title":"Naamiaiset","day":"2013-07-06","time":"18:00","mins":"60","loc":["Pannuhalli"],"tags":["In_English"],"people":[{"id":"17","name":"Hanna Hakkarainen"}]},{"id":"95","title":"Vastakkainasettelun aika","day":"2013-07-06","time":"18:00","mins":"60","desc":"Ohjaaja Timo\u00a0Vuorensola\u00a0purkaa tuntojaan Iron Sky -elokuvan j\u00e4lkeisen urakehityksen suhteen ja kertoo, milt\u00e4 ensi askeleet kohti isompia Hollywood-budjetteja tuntuvat. Kyse ei ole suinkaan itsest\u00e4\u00e4nselv\u00e4st\u00e4 eik\u00e4 helposta transitiosta, sill\u00e4 indie-tekeminen tuo erilaisen l\u00e4hestymisen koko sirkukseen ja isommat budjetit tuovat taas mukaan v\u00e4hemm\u00e4n mieluisia elementtej\u00e4.\u00a0Vuorensola\u00a0pohtii tekemisen ja ty\u00f6kulttuurin eroja ja tuo my\u00f6s n\u00e4k\u00f6kulmaa seuraavasti suuren luokan indie-ryk\u00e4yksest\u00e4, Iron Sky The Coming Race -jatko osasta, kuten my\u00f6s ensimm\u00e4isest\u00e4 jenkkileffastaan Jeremiah Harmista.","loc":["Puristamo"],"tags":["Elokuvat_TV"],"people":[{"id":"126","name":"Timo Vuorensola"}]},{"id":"62","title":"Julkistamistilaisuus: Kuun pime\u00e4 puoli. Ihmissusi Suomessa - kauhumyytin juuret ja uudistuminen","day":"2013-07-06","time":"18:00","mins":"120","desc":"Kauhukirjallisuuden kuvastossa keskeinen ja suomalaisessakin kansanperinteess\u00e4 tuttu ihmissusi astuu kotimaisen kaunokirjallisuuden n\u00e4ytt\u00e4m\u00f6lle, kun voimansa \"Kuun pime\u00e4 puoli\" -novellikokoelmassa yhdist\u00e4v\u00e4t nykykirjallisuuden huippunimet.","loc":["Valssaamo"],"people":[{"id":"103","name":"Urpu Strellman (PJ)"},{"id":"68","name":"Juri Nummelin"},{"id":"81","name":"Tiina Raevaara"},{"id":"89","name":"Juha-Pekka Koskinen"}]},{"id":"86","title":"Iltabileet \/ Books of the night","day":"2013-07-06","time":"20:00","mins":"240","loc":["Puristamo"],"tags":["In_English"]},{"id":"68","title":"Filmej\u00e4, filmer, films","day":"2013-07-07","time":"10:00","mins":"360","desc":"Selection of independent short and not so short films to while away the Sunday. Klo 10-12 Star Wreck 2pi, klo 12-12:30 Kim Jest Arvid Pekon, klo 12:30-13 Place to Stay, klo 13-15 Season of the Villain, klo 15-15:30 Place to Stay.","loc":["K\u00e4\u00e4mi"],"tags":["In_English","Elokuvat_TV"]},{"id":"64","title":"Kromia ja Nahkaa: Cyberpunk tietokonepeleiss\u00e4","day":"2013-07-07","time":"10:00","mins":"120","desc":"Vaikka cyberpunk genren\u00e4 on kirjallisuudessa ehditty julistamaan jo kuolleeksi, niin  peliteollisuudessa cyberpunk el\u00e4\u00e4 yh\u00e4. Onko kyse kuitenkin pelk\u00e4st\u00e4 pinnasta - viileist\u00e4 nahka-asuista, isoista pyssyist\u00e4 ja v\u00e4rikk\u00e4ist\u00e4 neonvaloista? Vai onnistuuko edes osa peleist\u00e4 k\u00e4sittelem\u00e4\u00e4n kybernetiikkaa, megakorporaatioita ja muita cyberpunk-teemoja jotenkin j\u00e4rkev\u00e4sti? Laita siis parhaat peililasit p\u00e4\u00e4h\u00e4si ja tule kuuntelemaan miten asiat ovat!","loc":["Pannuhalli"],"tags":["Pelit"],"people":[{"id":"93","name":"Mikko Sepp\u00e4nen"}]},{"id":"65","title":"Maailmankaikkeuden parhaat turistikohteet","day":"2013-07-07","time":"10:00","mins":"60","desc":"Kolme fiktiivist\u00e4 hahmoa yritt\u00e4\u00e4 vakuuttaa yleis\u00f6n siit\u00e4 ett\u00e4 heid\u00e4n maailmansa olisi paras kes\u00e4lomakohde yleis\u00f6lle.","loc":["Puristamo"],"tags":["Guests"],"people":[{"id":"104","name":"Shimo Suntila (PJ)"},{"id":"46","name":"Siri Kolu"},{"id":"62","name":"JS Meresmaa"},{"id":"65","name":"J. Pekka M\u00e4kel\u00e4"}]},{"id":"66","title":"Arpin Lus\u00e8ne - todellinen mez-tahri-vahraz!","day":"2013-07-07","time":"10:00","mins":"60","desc":"Don Rosan Musta ritari on ranskalainen herrasmiesvaras ja aivan erilainen vastavoima. Miten h\u00e4n eroaa muista klassisista Disney-roistoista, jotka havittelevat Roope Ankan omaisuutta? Ja miten yleisliuotin \"Kertalaakilla\" p\u00e4\u00e4llystetty haarniska luo fantastisia (ja koomisia) tapahtumia sarjakuvatarinaan?","loc":["Valssaamo"],"people":[{"id":"47","name":"Katja Kontturi"}]},{"id":"67","title":"Reading: Aliette de Bodard","day":"2013-07-07","time":"10:00","mins":"60","desc":"Guest of Honour Aliette de Bodard reads.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"10","name":"Aliette de Bodard"}]},{"id":"93","title":"Kaffeeklatsch: Peter Watts","day":"2013-07-07","time":"11:00","mins":"60","loc":["Fandom lounge"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"120","name":"Peter Watts"}]},{"id":"69","title":"Kirjavinkkausta v\u00e4h\u00e4n vanhemmille","day":"2013-07-07","time":"11:00","mins":"60","desc":"Kirjavinkkareilta kuulet parhaat lukuvinkit! Scifi\u00e4, fantasiaa, kauhua ja sarjakuvaa yli 15 -vuotiaille.","loc":["Puristamo"],"tags":["Musiikki"],"people":[{"id":"15","name":"Pia G\u00f6\u00f6s"},{"id":"42","name":"Markku Kesti"},{"id":"36","name":"Matti Karjalainen"}]},{"id":"70","title":"Soundtracks for Books","day":"2013-07-07","time":"11:00","mins":"60","desc":"The role of music in fiction is a tricky one. Do we need\/want to listen to music when we write\/read? Is there something specific that needs to be there, certain music that reminds us of something we\u2019ve read? Do we \"hear\" music when we read about it? Is it possible to convey the sense of music via words?","loc":["Valssaamo"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"1","name":"Jussi Ahlroth (PJ)"},{"id":"12","name":"Sara B. Elfgren"},{"id":"71","name":"Nene Ormes"},{"id":"102","name":"Mats Strandberg"},{"id":"106","name":"Caitlin Sweet"}]},{"id":"71","title":"Juan de los Muertos","day":"2013-07-07","time":"11:00","mins":"60","desc":"A socio-critical presentation of a 2011 Cuban zombie movie.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["In_English","Tiede","Elokuvat_TV"],"people":[{"id":"113","name":"Tanya Tynj\u00e4l\u00e4"}]},{"id":"89","title":"International writer meetup","day":"2013-07-07","time":"12:00","mins":"120","desc":"Come and meet some of our writer guests in an informal chat over a cup of coffee in the fandom lounge. Discuss writing, reading, books, and everything! Sign up at the info desk.","loc":["Fandom lounge"],"tags":["In_English"]},{"id":"96","title":"Nimikirjoitustilaisuus: Aliette de Bodard","day":"2013-07-07","time":"12:00","mins":"30","loc":["Myyntialue"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"10","name":"Aliette de Bodard"}]},{"id":"72","title":"How Do We Read?","day":"2013-07-07","time":"12:00","mins":"60","desc":"This panel will share experiences of different kinds of reading practices. We will talk about actual physical situations of reading, the sensory and emotional experiences of reading, the attitudes called for by different kinds of genres and what happens when we read against the grain, as well as the underlying reasons for why such diverse practices and experiences might exist.","loc":["Pannuhalli"],"tags":["In_English","Guests","Tiede"],"people":[{"id":"77","name":"Merja Polvinen (PJ)"},{"id":"11","name":"Stefan Ekman"},{"id":"72","name":"Fionna O\u2019Sullivan"},{"id":"75","name":"Tommy Persson"}]},{"id":"73","title":"Kriitikot vastaan bloggarit: kenell\u00e4 on oikeus kirjoittaa kritiikki\u00e4?","day":"2013-07-07","time":"12:00","mins":"60","desc":"Kirjallisuuskritiikin tila on internetin ja sanomalehtien rakennemuutoksen my\u00f6t\u00e4 puhuttanut niin kirjailijoita, kriitikoita kuin kirjabloggareitakin ja saanut jopa aikaan pienimuotoisen kohun. Kuka saa kirjoittaa kirjoista ja kelle?","loc":["Puristamo"],"people":[{"id":"1","name":"Jussi Ahlroth (PJ)"},{"id":"79","name":"Liina Poropudas"},{"id":"98","name":"Vesa Sis\u00e4tt\u00f6"},{"id":"100","name":"Markku Soikkeli"},{"id":"117","name":"Anmari Viljamaa"}]},{"id":"74","title":"Tolkien-filmatisoinnit","day":"2013-07-07","time":"12:00","mins":"60","desc":"Tolkien-sovitukset ennen Jackson-aikakautta ja sen aikana.","loc":["Valssaamo"],"tags":["Elokuvat_TV"],"people":[{"id":"114","name":"Miikka Uotila"},{"id":"76","name":"Jaakko Pirinen"}]},{"id":"75","title":"Atomic Rocket: Avaruusfysiikan lyhyt oppim\u00e4\u00e4r\u00e4 SF-kirjailijalle","day":"2013-07-07","time":"12:00","mins":"60","desc":"Rakettitiedett\u00e4 ei turhaan kutsuta rakettitieteeksi, mutta ei h\u00e4t\u00e4\u00e4: t\u00e4ss\u00e4 olisi nyt tarjolla pehme\u00e4 siirtym\u00e4 kevytscifist\u00e4 kovempiin aineisiin! Suomalainen SF-kirjailija Antti Eronen esittelee verratonta Atomic Rocket -nettisivustoa ja avaa samalla hieman avaruusmatkustamisen ep\u00e4intuitiivisia puolia. Tutustumme mm. tv-scifin tyypillisimpiin virhek\u00e4sityksiin sek\u00e4 kerromme, miten v\u00e4lt\u00e4t tuntikausien numerosulkeiset k\u00e4tevill\u00e4 nomogrammeilla.","loc":["Watti-Kela"],"tags":["Tiede"],"people":[{"id":"13","name":"Antti Eronen"}]},{"id":"76","title":"Romahtava maailma ja nuoret k\u00e4rsij\u00e4t","day":"2013-07-07","time":"13:00","mins":"60","desc":"Dystopiat ovat aina olleet scifin ja fantasian peruskauraa. Viime vuosina n\u00e4lk\u00e4pelien my\u00f6t\u00e4 ne ovat nousseet uuteen, entist\u00e4 raivoisampaan kukoistukseen! Onko nykymaailma talousromahduksineen ilmastonmuutoksen uhan alla niin karmea, ett\u00e4 lukijoita kiehtovat viel\u00e4 ankeammat visiot pakona todellisuuden kauhuista?","loc":["Pannuhalli"],"people":[{"id":"95","name":"Iida Simes (PJ)"},{"id":"58","name":"Anne Leinonen"},{"id":"30","name":"Emmi It\u00e4ranta"},{"id":"27","name":"Anu Holopainen"}]},{"id":"77","title":"Blindsight\/Sokean\u00e4k\u00f6","day":"2013-07-07","time":"13:00","mins":"60","desc":"Peter Watts lukee englanninkielist\u00e4 alkuteosta ja J. Pekka M\u00e4kel\u00e4 tekem\u00e4\u00e4ns\u00e4 suomennosta.","loc":["Puristamo"],"tags":["In_English","Guests","Suomentaminen"],"people":[{"id":"120","name":"Peter Watts"},{"id":"65","name":"J. Pekka M\u00e4kel\u00e4"}]},{"id":"78","title":"Ultramageet spefi-kiesit elokuvissa","day":"2013-07-07","time":"13:00","mins":"60","desc":"Esitys t\u00e4ynn\u00e4 tulikuumaa asfalttia ja korkeaoktaanisen k\u00e4ry\u00e4. Mageimmat spefi-kiesit Lepakkoluolasta tulevaisuuden kiitoteihin. \"The way I see it, if you're gonna build a time machine into a car, why not do it with some style?\"","loc":["Valssaamo"],"tags":["Elokuvat_TV"],"people":[{"id":"82","name":"Tapio Ranta-aho"}]},{"id":"79","title":"Uraputki vai t\u00e4hdenlento?","day":"2013-07-07","time":"14:00","mins":"60","desc":"Spekulatiivisen fiktion lasten- ja nuortenkirjallisuuden kotimaiset tunnustetut mestarit ja tulokkaat keskustelevat siit\u00e4, miten fantastisen kirjallisuuden kentt\u00e4 ja asema on muuttunut vuosien aikana. Miten kirjailija rakentaa pitk\u00e4\u00e4 uraa, ja millaisia haasteita alalle tulevilla on?","loc":["Pannuhalli"],"tags":["Kirjoittaminen"],"people":[{"id":"58","name":"Anne Leinonen (PJ)"},{"id":"2","name":"Katri Alatalo"},{"id":"16","name":"Magdalena Hai"},{"id":"27","name":"Anu Holopainen"},{"id":"116","name":"Hanna Van Der Steen"}]},{"id":"80","title":"Spefi \u2764 anime","day":"2013-07-07","time":"14:00","mins":"60","desc":"Mit\u00e4 annettavaa animella ja mangalla on spekulatiivista fiktiota harrastavalle sek\u00e4 miten n\u00e4m\u00e4 kaksi n\u00e4enn\u00e4isesti hyvin erilaista harrastusta voi lomittua? Luvassa on runsaasti vinkkej\u00e4 siit\u00e4, mit\u00e4 luettavaa ja katsottavaa spefiharrastajalle anime ja manga tarjoaa.","loc":["Puristamo"],"tags":["Anime"],"people":[{"id":"129","name":"Mikko Lammi"},{"id":"53","name":"Mikko Lammi"},{"id":"130","name":"Mitja Mieskolainen"},{"id":"131","name":"Susanne Hedenstam"},{"id":"132","name":"Anne Lehtola"}]},{"id":"81","title":"N\u00f6rttityt\u00f6t esitt\u00e4\u00e4: \u00c4itej\u00e4, huoria ja neitsyit\u00e4 - naisen arkkityypit elokuvissa ja televisiossa","day":"2013-07-07","time":"14:00","mins":"120","desc":"N\u00f6rttityt\u00f6t ruotivat syv\u00e4llisesti audiovisuaalisen SF:n naisen malleja.","loc":["Valssaamo"],"tags":["Elokuvat_TV"],"people":[{"id":"67","name":"Nina Niskanen"},{"id":"51","name":"Anna-Maija Laine"},{"id":"63","name":"Mia Meri"}]},{"id":"82","title":"Interview: Sara B. Elfgren and Mats Strandberg","day":"2013-07-07","time":"14:00","mins":"60","loc":["Watti-Kela"],"tags":["In_English","Guests"],"people":[{"id":"4","name":"Johan Anglemark (PJ)"},{"id":"12","name":"Sara B. Elfgren"},{"id":"102","name":"Mats Strandberg"}]},{"id":"83","title":"Definitiivinen h\u00e4rp\u00e4ke-paneeli","day":"2013-07-07","time":"15:00","mins":"60","desc":"Mik\u00e4 yhdist\u00e4\u00e4 James Bondia, Rick Deckardia ja Perseusta? Heilt\u00e4 kaikilta l\u00f6ytyy armoitettu arsenaali apuv\u00e4lineit\u00e4. Vimpan p\u00e4\u00e4lle hiottua analyysia vimpaimista - eilen, t\u00e4n\u00e4\u00e4n ja ikuisesti!","loc":["Pannuhalli"],"people":[{"id":"23","name":"Petri Hiltunen (PJ)"},{"id":"98","name":"Vesa Sis\u00e4tt\u00f6"},{"id":"50","name":"Veikko Laeslehto"},{"id":"7","name":"Hannu Blommila"},{"id":"90","name":"Markku Salonen"}]},{"id":"84","title":"Writing in a Foreign Language","day":"2013-07-07","time":"15:00","mins":"60","desc":"All our panelists write fiction in English without it being their mother tongue.","loc":["Puristamo"],"tags":["In_English","Guests","Kirjoittaminen"],"people":[{"id":"9","name":"Tom Crosshill (PJ)"},{"id":"10","name":"Aliette de Bodard"},{"id":"30","name":"Emmi It\u00e4ranta"},{"id":"109","name":"Karin Tidbeck"}]},{"id":"85","title":"Reading & interview: Nene Ormes","day":"2013-07-07","time":"15:00","mins":"60","loc":["Watti-Kela"],"tags":["In_English"],"people":[{"id":"4","name":"Johan Anglemark (PJ)"},{"id":"71","name":"Nene Ormes"}]},{"id":"87","title":"Finncon 2014 esitt\u00e4ytyy ja lopettajaiset","day":"2013-07-07","time":"16:00","mins":"60","loc":["Pannuhalli"]}];